逾29萬人過去數月入境香港後獲豁免強制檢疫14日

衞生署回本覆本台查詢時表示，當局6月於各出入境管制站，向45953名獲豁免檢疫的人士發出醫學監察通知書，較5月份多5733人，亦是自3月以來最多的月份。本月截至22日，則向39584人發出有關通知書。

保安局本月8日書面回覆立法會議員提問時透露，政府由2月至5月一共向約20萬人發出通知書。換言之，由2月至前日，有29萬4千多人入境後毋須接受強制檢疫14日，但要接受14天醫學監察，期間須佩戴口罩和每天量度體溫兩次。

現時有33類人士抵港後獲豁免檢疫，包括跨境貨車司機、機組人員、船員、政府人員、為香港供應個人防護裝備相關人員、在內地從事生產作業的香港企業人員、在內地提供專業服務的建造業人員、在內地進行物流活動人員等等。

本台向衞生署查詢分類數字，以了解過去數月獲豁免檢疫人士中，有多少屬於船員、機組人員或其他類別。衞生署回應時指，沒有備存分項數字。

支那人該死

記者可以了解吓